\section{Exercícios}
\begin{frame}{Exercícios}
\begin{itemize}
\item  Três senhoras - dona Branca, dona Rosa e dona Violeta - passeavam pelo parque quando
dona Rosa disse:\\
 - Não é curioso que estejamos usando vestidos nas cores branca, rosa e violeta embora nenhuma de nós esteja
usando vestido de cor igual ao seu próprio nome?\\
- Uma simples coincidência. Respondeu a senhora com o vestido violeta.\\
Qual a cor do vestido de cada senhora?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercícios}
\begin{itemize}
\item Um homem precisa atravessar um rio com um barco que possui capacidade para levar apenas
ele mesmo e uma de suas cargas que são: um lobo, um bode e um feixo de capim.
Como o homem deve proceder para realizar a travessia sem perder nenhuma de suas cargas?
Lembre-se que o lobo pode devorar o bode e o bode, por sua vez, come capim.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercícios}
\begin{itemize}
\item Elabore um algoritmo que mova 4 discos de uma Torre de Hanói, que consiste em três hastes
(a - b - c), uma das quais serve de suporte para quatro discos de tamanhos diferentes (1, 2, 3 e 4),
os menores sobre os maiores. Pode-se mover apenas um disco de cada vez para qualquer haste,
contanto que nunca seja colocado um disco maior sobre um menor. O objetivo é mover os
quatro discos de uma haste para outra.
\item Repita o procedimento para 5 discos.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercícios}
  \begin{itemize}
    \item Considere uma calculadora que possui apenas as teclas numéricas e as teclas de
             adição e subtração. Elabore procedimentos para calcular:
    \begin{enumerate}
      \item $4\times 17$
      \item $13\times27$
      \item A parte inteira de $1423/7$
      \item O resto de $23552/13$
      \item $2^{31}$
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercícios}
  \begin{itemize}
    \item Oito carros, de marcas e cores diferentes estão alinhados lado a lado para um corrida.
             A tarefa consiste em estabelecer a ordem em que os carros estão dispostos,
             baseando-se nas seguintes informações:
    \begin{enumerate}
      \item A Blazer está entre os carros vermelhos e cinza.
      \item O carro cinza está à esquerda do Vectra.
      \item O Mercedes é o segundo carro a esquerda da Blazer e o primeiro a direita do carro azul.
      \item O Corsa não tem carro a sua direita e está logo depois do carro preto.
      \item O carro preto esta entre o Corsa e o carro amarelo.
      \item O KA não tem carro algum a esquerda: esta a esquerda do carro verde.
      \item A direita do carro verde está o Golf.
      \item O Vectra é o segundo carro a direita do carro creme e o segundo a esquerda do carro marrom.
      \item O Fiesta é o segundo carro a esquerda do Pálio.
% Reposta: Atenção – Tente resolver sem olhar esta solução.
% 1- Ka, Azul
% 2- Mercedes, Verde
% 3- Golf, Vermelho
% 4- Blazer, Creme
% 5- Fiesta, Cinza
% 6- Vectra, Amarelo
% 7- Palio, Preto
% 8- Corsa, Marrom

% inacioc.alves@gmail.com

    \end{enumerate}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercícios}
  \begin{itemize}
    \item 
  \end{itemize}
\end{frame}